<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Živě.cz</title>
    <link>https://www.zive.cz</link>
    <description>
    </description>
    <language>cs</language>
    <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate>
    <image>
      <title>Živě.cz</title>
      <url>https://www.zive.cz/Client.Images/Logos/logo-zive-rss.gif</url>
      <link>https://www.zive.cz</link>
    </image>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.zive.cz/rss/sc-47" />
    <item>
      <title>Přes blockchain se dá i telefonovat. Autoři nápadu už předvedli první hovor</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/pres-blockchain-se-da-i-telefonovat-autori-napadu-uz-predvedli-prvni-hovor/sc-3-a-195494/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195494-zive.cz</guid>
      <description>Když se řekne blockchain, většině lidí se vybaví bitcoin a digitální peníze, těm pokročilejším například chytré kontrakty či decentralizované aplikace. Schopnosti blockchainu však sahají dál. Asijský start-up Pundi X, který stojí i za stejnojmennou kryptoměnou se v minulém týdnu zapsal do historie ...</description>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:08:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Martin Miksa</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Na svět přišli první potomci, kteří mají dva otce a žádnou matku </title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/na-svet-prisli-prvni-potomci-kteri-maji-dva-otce-a-zadnou-matku/sc-870-a-195491/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195491-zive.cz</guid>
      <description>Čínští vědci přivedli na svět myši, které získaly svou dědičnou informaci od rodičů stejného pohlaví • Jedny myšky mají dvě matky a žádného otce •  Další jsou potomky dvou otců a po genetické stránce postrádají matku</description>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jaroslav Petr</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Zprávy v Messengeru půjde vrátit zpět. Facebook testuje novou funkci</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/zpravy-v-messengeru-pujde-vratit-zpet-facebook-testuje-novou-funkci/sc-3-a-195483/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195483-zive.cz</guid>
      <description>Už v dubnu se šuškalo o tom, že Facebook chystá novou funkci, která umožní uživatelům krátce po odeslání oboustranně mazat zprávy v Messengeru. Až teď se dozvídáme víc. Funkce se podle všeho aktivně testuje a v případě úspěchu ji Facebook uvolní mezi veřejnost, upozornil TechCrunch.



Funkce ...</description>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 09:43:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Daniel Pánek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Ve Spojených státech povolí autonomní vozy bez volantů, pedálů a zrcátek</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/ve-spojenych-statech-povoli-autonomni-vozy-bez-volantu-pedalu-a-zrcatek/sc-870-a-195468/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195468-zive.cz</guid>
      <description>Americká Národní správa pro bezpečnost silničního provozu (NHTSA) plánuje změnu pravidel, týkajících se autonomních vozidel. V budoucnosti by samořídící auta čtvrtého a vyššího stupně nemusela mít volant, pedály ani zpětná zrcátka.



V osmdesátistránkové zprávě s názvem „Automatizované vozy 3.0“, ...</description>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 06:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Na Facebook půjde sdílet z 3D fotky. Využije dvojí čočky u iPhonů</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/na-facebook-pujde-sdilet-z-3d-fotky-vyuzije-dvoji-cocky-u-iphonu/sc-3-a-195463/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195463-zive.cz</guid>
      <description>Pokud máte jeden z podporovaných iPhonů, můžete nově vyzkoušet na Facebooku sdílet „3D fotografie“. Aplikace se podívá na data uložená ve fotografii a vytvoří z ní plastický obrázek, který lze mírně naklánět do stran. Prozatím není jasné, zda se funkce rozšíří i na Android.



Novinka od Facebooku ...</description>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 05:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Až budou auta řídit sama, změní se provoz na křižovatkách. Ford ukázal, jak děsivě se auta budou míjet</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/az-budou-auta-ridit-sama-zmeni-se-provoz-na-krizovatkach-ford-ukazal-jak-desive-se-auta-budou-mijet/sc-870-a-195459/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195459-zive.cz</guid>
      <description>Pro počítač je to možná jen přesně vypočítaná dráha dvou aut s malou mezerou pro odchylku radarů, ale pro lidské oči je takto těsné minutí dvou aut v křižovatce do poslední chvíle děsivé. Takové pocity vzbuzuje video od Fordu, který na polygonu v Milton Keynes testuje autonomní systém se vzájemnou ...</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 10:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Milan Lažanský</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Google Cloud Next: Blíží se bitva o to, kdo ovládne cloud, tedy internet zítřka</title>
      <link>https://connect.zive.cz/clanky/google-cloud-next-blizi-se-bitva-o-to-kdo-ovladne-cloud-tedy-internet-zitrka/sc-320-a-195460/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195460-zive.cz</guid>
      <description>Google v týdnu ukázal nové telefony Pixel • V Londýně se ale také konal Google Cloud Next • Konference o tom, jak bude vypadat internet v cloudu zítra</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 17:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Tesla Model 3 je nejprodávanějším americkým automobilem v USA</title>
      <link>https://connect.zive.cz/clanky/tesla-model-3-je-nejprodavanejsim-americkym-automobilem-vusa/sc-320-a-195454/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195454-zive.cz</guid>
      <description>Popularita nového levného elektromobilu Model 3 od Tesla je v USA vysoká, a i když Tesla významně zrychlila výrobu, stále nestíhá pokrýt velkou poptávku. Tesla před několika dny zveřejnila výrobní a prodejní čísla a web CleanTechnica je dal do kontextu s aktuálními prodeji konkurenčních vozů v ...</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Vždycky to jde ještě levněji. Jak dokážou nabídnout stejný mobil za ještě nižší cenu?</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/vzdycky-to-jde-jeste-levneji-jak-dokazou-nabidnout-stejny-mobil-za-jeste-nizsi-cenu/sc-3-a-195485/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195485-zive.cz</guid>
      <description>Titulky plní ceny iPhonů, které s každou generací šplhají do nových výšin, ale ve světě smartphonů lze vysledovat i docela opačný trend – zlevňování. Není tak moc vidět, protože nejde o snižování nejlevnějšího dostupného chytrého telefonu. Tenhle souboj se děje ve střední třídě a jd eo to, že ...</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 14:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Filip Kůžel, Jan Láska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Robot si vystačí i s jednou nohou. Skáče pořád, skáče rád</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/robot-si-vystaci-i-sjednou-nohou-skace-porad-skace-rad/sc-870-a-195471/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195471-zive.cz</guid>
      <description>Vědci vytvořili speciální robota vybaveného pouze jednou „nohou“ • Konstrukce je přizpůsobená pro neustálé skákání • Oproti staršímu modelu se podařilo 3x zlepšit přesnost dopadu</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 10:16:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Google ukončuje Reply - aplikaci na automatické odpovědi na notifikace</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/google-ukoncuje-reply---aplikaci-na-automaticke-odpovedi-na-notifikace/sc-3-a-195456/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195456-zive.cz</guid>
      <description>Google často experimentuje s nejrůznějšími aplikacemi a funkcemi, které se ne vždy dostanou do finální podoby a mezi uživatele. Jendou z nich je i Reply, která měla ambice přinášet chytré a užitečné automatické odpovědi na příchozí zprávy. Google test nyní ukončuje a aplikaci přestává ...</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Facebook umožní hromadné konverzace až mezi 250 účastníky a videohovory pro 50 lidí</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/facebook-umozni-hromadne-konverzace-az-mezi-250-ucastniky-a-videohovory-pro-50-lidi/sc-3-a-195466/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195466-zive.cz</guid>
      <description>Facebook se v poslední době věnuje vylepšování skupin a nově navyšuje počet lidí, kteří se mohou být součástí konverzací a videohovorů na Messengeru. Novým limitem je 50, respektive 250 účastníků. zároveň ale přináší nastavení notifikací, aby nedocházelo k zavalení upozorněními.



Na sociální síti ...</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 08:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Podívejte se, co se stane, když dron DJI Phantom narazí do křídla letadla</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/podivejte-se-co-se-stane-kdyz-dron-dji-phantom-narazi-do-kridla-letadla/sc-3-a-195450/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195450-zive.cz</guid>
      <description>Co se může stát, když relativně maličký dron narazí do křídla letadla? • Tuto otázku zodpověděli odborníci laboratorním pokusem • Kvadrokoptéra způsobila významné poškození křídla</description>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 06:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Týden Živě: Problémy s aktualizací Windows 10 a další radosti </title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/tyden-zive-problemy-s-aktualizaci-windows-10-a-dalsi-radosti/sc-3-a-195475/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195475-zive.cz</guid>
      <description>Intel má novinky, Google má novinky, Microsoft má starosti • Google+ končí, Mall.tv začíná • Je tu další Týden Živě</description>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>David Polesný, Vladislav Kluska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Dropbox se naučil vyhledávat text na obrázcích. Užijí si to ale jen placené účty</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/dropbox-se-naucil-vyhledavat-text-na-obrazcich-uziji-si-to-ale-jen-placene-ucty/sc-3-a-195443/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195443-zive.cz</guid>
      <description>S novinkou, která má usnadňovat prohledávání milionů souborů, které mají lidé uložené v oblacích, přišla úschovna Dropbox. Začala využívat technologii pro automatické rozpoznávání textu na obrázcích, tudíž například naskenovanou kopii dokumentu uloženou v JPG můžete nově vyhledat podle slov, které ...</description>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Podívejte se, co umí první fotomobil se čtyřmi objektivy na zádech</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/podivejte-se-co-umi-prvni-fotomobil-se-ctyrmi-objektivy-na-zadech/sc-3-a-195482/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195482-zive.cz</guid>
      <description>Tohle nebyla tisková konference, ale závod. Samsung velmi dobře pochopil, že aktuální trend je přidávat objektivy na záda mobilů a moc chtěl být první na světě, kdo bude mít čtyři. Spěch byl vidět na organizaci akce (ne snad, že by měla nedostatky, ale vše se domlouvalo na poslední chvíli) i na ...</description>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 14:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Filip Kůžel, Jakub Michlovský</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Humanoidní robot Atlas od Boston Dynamics už zvládá parkour, jen tak před ním neutečete</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/humanoidni-robot-atlas-od-boston-dynamics-uz-zvlada-parkour-jen-tak-pred-nim-neutecete/sc-870-a-195469/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195469-zive.cz</guid>
      <description>Společnost Bosotn Dynamics patřící pod Softbank, se zabývá vývojem pokročilých robotů a má i vlastního humanoidního robota – Atlas, který konstrukcí vychází z lidského těla. Má nohy, ruce, „hlavu“ a pohybuje se vzpřímeně jako člověk. V minulosti jsme kromě klasického běhu mohli vidět i pokrok v ...</description>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 10:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Nintendo dostalo nápad: promění telefon v Game Boy pomocí obalu</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/nintendo-dostalo-napad-promeni-telefon-v-game-boy-pomoci-obalu/sc-3-a-195376/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195376-zive.cz</guid>
      <description>Obaly na chytré telefony, které zařízení přidají nějakou funkci, jsou poměrně oblíbené. Jeden takový vymyslelo i Nintendo. Výrobce her a konzolí si v březnu letošního roku nechal patentovat obal, který chytrý telefon promění v použitelný Game Boy, zjistil server Siliconera.











Z dokumentů, ...</description>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 08:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Konec zmatků v počítání znaků. Twitter začal počítat všechny emoji stejně, bez ohledu na pohlaví nebo rasu</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/konec-zmatku-v-pocitani-znaku-twitter-zacal-pocitat-vsechny-emoji-stejne-bez-ohledu-na-pohlavi-nebo-rasu/sc-3-a-195465/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195465-zive.cz</guid>
      <description>Sociální síť Twitter se před rokem dočkala rozšíření počtu znaků v jednom příspěvku (tweetu) z původních 140 na 280 písmenek. To ovšem neplatilo pro emotikony, které se počítaly za více znaků.



Až dosud se některé emotikony (například s dodatečně definovaným pohlavím nebo tónem pleti) počítaly za ...</description>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 04:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Nakupování z Číny a jinde ze zahraničí: Co obnáší objednávka z e-shopu mimo Česko</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/nakupovani-z-ciny-a-jinde-ze-zahranici-co-obnasi-objednavka-z-e-shopu-mimo-cesko/sc-3-a-195470/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195470-zive.cz</guid>
      <description>Nakupování ze zahraničních e-shopů se může vyplatit a není to nic těžkého • Pozor ale na clo, DPH a třeba také na záruční podmínky • Nákupy z Číny lákají dopravou zdarma, ale má to úskalí</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>David Polesný</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Čím se LIDAR liší od radaru a jaká je jeho role v autonomních vozidlech</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/cim-se-lidar-lisi-od-radaru-a-jaka-je-jeho-role-v-autonomnich-vozidlech/sc-870-a-195431/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195431-zive.cz</guid>
      <description>Co je lidar, čím se liší od sonaru a radaru? • Jakou roli hraje lidar v autonomních vozidlech? • Jaké jsou výhody a nevýhody této technologie?</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Připravuje se Google na budoucnost bez Androidu? Možná je to správná cesta (komentář)</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/pripravuje-se-google-na-budoucnost-bez-androidu-mozna-je-to-spravna-cesta-komentar/sc-3-a-195474/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195474-zive.cz</guid>
      <description>Tento týden proběhla konference Googlu, na které představoval nový hardware a softwarové novinky. A i když dopředu uniklo snad vše, co firma ukázala, jednoho překvapení jsme se přeci jen dočkali. Snad nikdo si toho nevšiml, ale jak poukázal web 9to5Google, během celé prezentace nepadlo ani jednou ...</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 16:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Blue Origin Jeffa Bezose chce do roku 2023 dopravit na Měsíc několik tun nákladu</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/blue-origin-jeffa-bezose-chce-do-roku-2023-dopravit-na-mesic-nekolik-tun-nakladu/sc-870-a-195435/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195435-zive.cz</guid>
      <description>Blue Origin je taková menší konkurence SpaceX, za kterou ale stojí nejbohatší člověk na planetě – Jeff Bezos. Ten je klasickým nerdem, takže miluje vesmír a vše kolem toho. V minulosti se už jasně vyjádřil, že své bohatství předá následující generaci ve formě výstavby použitelné a dostupné vesmírné ...</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 14:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>S výběrem zaměstnanců pomáhal Amazonu robot. Naučil se preferovat muže</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/s-vyberem-zamestnancu-pomahal-amazonu-robot-naucil-se-preferovat-muze/sc-3-a-195457/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195457-zive.cz</guid>
      <description>Měl to být nástroj, který usnadní život personalistům v Amazonu. Nakonec se z něj ale vyklubal prostředek, kvůli kterému možná internetový obchod přišel o mnoho skvělých pracovních kandidátů z řad žen. Tajný software, který Amazon vytvořil pro automatické prohlížení životopisů, se totiž naučil ...</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 13:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Říjnová aktualizace způsobuje na počítačích HP „modrou obrazovku smrti“</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/rijnova-aktualizace-zpusobuje-na-pocitacich-hp-modrou-obrazovku-smrti/sc-3-a-195464/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195464-zive.cz</guid>
      <description>Uživatelé hlásí další problémy s kumulativní aktualizací KB4464330 • Na některých počítačích HP končí update „modrou obrazovkou smrti“ • Na vině je patrně ovladač klávesnice</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Waze vedle navigace nabídne i funkci pro spolujízdu. V USA už ji zkouší naostro</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/waze-vedle-navigace-nabidne-i-funkci-pro-spolujizdu-v-usa-uz-ji-zkousi-naostro/sc-3-a-195448/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195448-zive.cz</guid>
      <description>Waze není jen navigace – nabízí také možnost spolujízdy • Služba Waze Carpool byla ve středu spuštěna v USA • Jedná se o konkurenci Uberu?</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Nový cíl: Americká sonda New Horizons vyrazila k objektu Ultima Thule</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/novy-cil-americka-sonda-new-horizons-vyrazila-k-objektu-ultima-thule/sc-870-a-195444/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195444-zive.cz</guid>
      <description>Sonda New Horizons 3. října uskutečnila krátký zážeh •  Byl to první manévr, který ji pomůže nasměrovat k jejímu příštímu cíli • Podle vyjádření NASA byl tento zážeh úspěšný</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 10:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Stanislav Mihulka</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Ani byste nehádali, že se na něm dá dobře zapařit: Test Lenovo Legion Y530</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/ani-byste-nehadali-ze-se-na-nem-da-dobre-zaparit-test-lenovo-legion-y530/sc-3-a-195377/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195377-zive.cz</guid>
      <description>Nenápadný, ale promyšlený design • Základní konfigurace bez větších průšvihů • Notebook nejen na hry ale i pro běžnou práci</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 09:40:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Tomáš Holčík</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>MobiLimb je robotický prst. Připojíte ho k mobilu a bude vás třeba hladit na ruce</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/mobilimb-je-roboticky-prst-pripojite-ho-k-mobilu-a-bude-vas-treba-hladit-na-ruce/sc-3-a-195383/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195383-zive.cz</guid>
      <description>K ovládání mobilu potřebujeme prsty. Ale co kdyby měl jeden prst i samotný mobil? Tento bláznivý myšlenkový pochod zjevně utkvěl v hlavě Marca Teyssiera a rozhodl se jej realizovat. Tak vznikl MobiLimb – robotický prst k mobilu. 



Na svém webu Marc popisuje, jak k tomuto nápadu vůbec přišel a že ...</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 09:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Daniel Pánek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Signál Havárie a rychlý únik do bezpečí. Jak probíhalo nouzové přistání Sojuzu?</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/prave-ted-sledujte-online-start-rakety-sojuz-ms-10-s-kosmonauty-na-palube/sc-870-a-195451/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195451-zive.cz</guid>
      <description>Během startu nosné rakety Sojuz se stejnojmennou kosmickou lodí došlo k mimořádné situaci. • Přibližně dvě minuty po startu se loď od rakety odpojila a nouzově přistála. • Závada byla patrně minimálně na jednom ze čtyř urychlovacích bloků. • Posádka je v pořádku.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:55:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>David Polesný, Petr Kubala</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Grafiky Nvidia RTX do notebooků se ukážou v lednu. Zpestří veletrh CES</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/grafiky-nvidia-rtx-do-notebooku-se-ukazou-v-lednu-zpestri-veletrh-ces/sc-3-a-195447/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195447-zive.cz</guid>
      <description>Mobilní verze grafických karet RTX ukáže Nvidia hned na začátku příštího roku na veletrhu CES. Tvrdí to alespoň zdroje serveru Wccftech a je to v souladu s našimi očekáváními. Nvidia tradičně na CESu pořádá velkou tiskovou konferenci a byť se v posledních letech soustředila na umělou inteligenci ...</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Tomáš Holčík</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Tesla se chlubí: naše modely 3, S a X jsou podle testů tři nejbezpečnější automobily ze všech</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/tesla-model-3-je-dle-nezavislych-testu-automobil-snejnizsi-pravdepodobnosti-urazu/sc-870-a-195415/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195415-zive.cz</guid>
      <description>Americká organizace NHTSA (National Highway Traffic Safety Administration), která testuje bezpečnost automobilů, zveřejnila výsledky testů nového levného elektromobilu Model 3 od Tesly a výsledky dopadly velmi dobře.

 
Aktualizováno: Tento graf podle NHTSA nevychází čistě z jejich dat, vytvořila ...</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 06:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Když už k luxusu nestačí jen kov, přidali v HP kůži. Vznikl tak prémiový hybridní notebook HP Spectre Folio </title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/kdyz-uz-k-luxusu-nestaci-jen-kov-pridali-v-hp-kuzi-vznikl-tak-premiovy-hybridni-notebook-hp-spectre-folio/sc-3-a-195305/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195305-zive.cz</guid>
      <description>HP představilo nový hybrid notebooku a tabletu v podobě modelu Spectre Folio. Je to počítač se solidní výbavou, který chce ale zaujmout také designem a použitými materiály. A protože je už dnes hliníkový notebook celkem běžný standard, pomohli si designéři k vytvoření dojmu luxusu kůží. 



HP ...</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 05:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>České školství čeká revoluce v informatice. Děti se budou učit programovat a logicky myslet</title>
      <link>https://connect.zive.cz/clanky/ceske-skolstvi-ceka-revoluce-v-informatice-deti-se-budou-ucit-programovat-a-logicky-myslet/sc-320-a-195437/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195437-zive.cz</guid>
      <description>Projekt iMyšlení představil 11 nových učebnic pro výuku informatiky • Cílem je i ty nejmenší děti naučit programovat a logicky uvažovat • Přichází odklon od současného konceptu učení toho, jak se počítač vůbec ovládá</description>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 12:18:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Nové ovladače pro grafické karty GeForce RTX vylepšují spotřebu v klidovém režimu</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/nove-ovladace-pro-graficke-karty-geforce-rtx-vylepsuji-spotrebu-v-klidovem-rezimu/sc-3-a-195396/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195396-zive.cz</guid>
      <description>Když se první grafické karty GeForce RTX 20xx dostaly do recenzí, všimli si redaktoři problému ohledně vysoké spotřeby těchto karet v klidovém režimu. Nvidia se nechala slyšet, že o problému ví a velmi brzy bude vyřešen. O pár dní později byl vydán ovladač verze 411.70, který měl daný problém ...</description>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 18:49:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jan Belka</dc:creator>
    </item>
  </channel>
</rss>